#問題
Question.seed(:id,
#Mac
 {id: 1, category_id: 1, synchro_key: 'Meta', answer_key: 'c', problem: 'コピーする際のコマンド', display_key: '⌘ c', pc_type: 0, point: 10 },
 {id: 2, category_id: 1, synchro_key: 'Meta', answer_key: 'a', problem: '全選択をする際のコマンド', display_key: '⌘ a', pc_type: 0, point: 10 },
 # {id: 3, category_id: 1, synchro_key: 'Meta', answer_key: 'v', problem: 'ペーストする際のコマンド', display_key: '⌘ v', pc_type: 0 },
 # {id: 4, category_id: 1, synchro_key: 'Meta', answer_key: 'z', problem: '一つ前に戻す処理際のコマンド', display_key: '⌘ z', pc_type: 0 },
 # {id: 5, category_id: 1, synchro_key: 'Meta', answer_key: 'Enter', problem: 'カーソル行の下に空行を挿入', display_key: '⌘ ⏎', pc_type: 0 },
 # {id: 6, category_id: 1, synchro_key: 'Meta', answer_key: 'Backspace', problem: '単語の部分削除のコマンド(カーソル位置より左側）', display_key: '⌘ ⌫', pc_type: 0 },
 # {id: 7, category_id: 1, synchro_key: 'Alt', answer_key: 'ArrowUp', problem: 'カーソル行／選択行をまるっと上移動(複数行対応)', display_key: '⌥ ↑', pc_type: 0 },
 # {id: 8, category_id: 1, synchro_key: 'Alt', answer_key: 'ArrowDown', problem: 'カーソル行／選択行をまるっと下移動(複数行対応)', display_key: '⌥ ↓', pc_type: 0 },
 # {id: 9, category_id: 1, synchro_key: 'Meta', answer_key: 'ArrowLeft', problem: '単語の先頭にジャンプ', display_key: '⌘ ←', pc_type: 0 },
 # {id: 10, category_id: 1, synchro_key: 'Meta', answer_key: 'ArrowRight', problem: '単語の末尾にジャンプ', display_key: '⌘ →', pc_type: 0 },
 
 
#Windows
 {id: 11, category_id: 1, synchro_key: 'Control', answer_key: 'c', problem: 'コピーする際のコマンド', display_key: 'Ctrl ←', pc_type: 1 },
 {id: 12, category_id: 1, synchro_key: 'Control', answer_key: 'a', problem: '全選択をする際のコマンド', pc_type: 1 },
 # {id: 13, category_id: 1, synchro_key: 'Control', answer_key: 'v', problem: 'ペーストする際のコマンド', pc_type: 1 },
 # {id: 14, category_id: 1, synchro_key: 'Control', answer_key: 'z', problem: '一つ前に戻す処理際のコマンド', pc_type: 1 },
 # {id: 15, category_id: 1, synchro_key: 'Control', answer_key: 'Enter', problem: 'カーソル行の下に空行を挿入', pc_type: 1 },
 # {id: 16, category_id: 1, synchro_key: 'Control', answer_key: 'Backspace', problem: '単語の部分削除のコマンド(カーソル位置より左側）', pc_type: 1 },
 # {id: 17, category_id: 1, synchro_key: 'Alt', answer_key: 'ArrowUp', problem: 'カーソル行／選択行をまるっと上移動(複数行対応)', pc_type: 1 },
 # {id: 18, category_id: 1, synchro_key: 'Alt', answer_key: 'ArrowDown', problem: 'カーソル行／選択行をまるっと下移動(複数行対応)', pc_type: 1 },
 # {id: 19, category_id: 1, synchro_key: 'Control', answer_key: 'ArrowLeft', problem: '単語の先頭にジャンプ', pc_type: 1 },
 # {id: 20, category_id: 1, synchro_key: 'Control', answer_key: 'ArrowRight', problem: '単語の末尾にジャンプ', pc_type: 1 },
 
 #cloud9
 {id:21, category_id: 2, synchro_key: 'Control', answer_key: 'c', problem: 'Cloud9のコマンド', display_key: 'cloud9', pc_type: 0 },
 {id:22, category_id: 2, synchro_key: 'Control', answer_key: 'c', problem: 'Cloud9のコマンド', display_key: 'cloud9', pc_type: 0 },
 #Excel
 {id:23, category_id: 3, synchro_key: '', answer_key: 'c', problem: 'Excelのコマンド', display_key: '⌘ ', pc_type: 0 },
 {id:24, category_id: 3, synchro_key: 'Meta', answer_key: 'c', problem: 'Excelのコマンド', display_key: '⌘ ', pc_type: 0 },
)



# {
#   "id": "5",
#   "category_id": "1",
#   "question_value": "Vscodeの選択範囲を切り取りのショートカットキー",
#   "answer": "x",
#   "shiftKey": true,
#   "score": 10
# },
# {
#   "id": "6",
#   "category_id": "1",
#   "question_value": "Vscodeの指定した行にジャンプのショートカットキー",
#   "answer": "g",
#   "shiftKey": true,
#   "score": 10
# },
# {
#   "id": "7",
#   "category_id": "1",
#   "question_value": "Vscodeの検索する際のショートカットキー",
#   "answer": "f",
#   "shiftKey": true,
#   "score": 10
# },
# ]